Jaan Solnson ja Petre Grigguli wahhel om allnimmitud Kontraht erratehtud.
Jaan Solnson annab omma Orrase tallo maa Linte küllan 18 Talre suur Petre Grigguli kätte Kigi maja ja maja kraamiga, ellagega ja hobbestega: Peter Griggul saab:
2 hobbesed
8 ellajad
5 lambid
2 sikko
2 wankret
2 reggi
6 wakka keswi
10 wakka karo
3 wakka linnasemed
Jaan Solnson tüttrele, Julale, Helsale ja Milile peab waimees Petre Griggul igga üttel 1 lehm 1 lammas, ssss worra and katte anda. Kui na mehhele lähhawa, woi kui ka tahhaw majast erra minda
Peter Griggul peab Jaan Solnson ja temma naine ja latsed kes tahhawa weel Orrase tallon ellama ausast hoita, ja neidega heia wisega ümbre keija ni kui üts heia poig ja welle.
Rappin sel 2 Mai 1866
